% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : des environnements encadrés pour décrire des boîtes décorées et normées
\ProvidesPackage{boxes}[2024/10/04 v0.1]%
\RequirePackage{xparse}
\RequirePackage{tcolorbox}
\RequirePackage{couleurs}
\RequirePackage{listings}
% ======================================== progcalcul : début =========================================================================
\newcounter{progcalcul}
\NewDocumentEnvironment{progcalcul}{ s o }
{%begin code
  \par\noindent
  \refstepcounter{progcalcul}%
  \IfBooleanTF{#1}{\newcommand*{\counterprogcalcul}{}}{\newcommand*{\counterprogcalcul}{\no{\theprogcalcul}}}
  \begin{tcolorbox}[title={Programme \counterprogcalcul},colback=colorPrim!10!white,colframe=colorPrim!10!white,sharp corners=all,
      fontupper={\ttfamily},fonttitle={\color{black}\bfseries},colbacktitle=colorPrim!20!white,toptitle=2mm,bottomtitle=2mm,top=0pt,before skip=-10pt,after skip=10pt]
    \begin{itemize}
      }
      {%end code
    \end{itemize}
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
\ExplSyntaxOn
\cs_new:cpn {progcalcul*} {\progcalcul*}
\cs_new_eq:cN {endprogcalcul*} \endprogcalcul
\ExplSyntaxOff
% ======================================== progcalcul : fin ========================================================================

% ======================================== algorithme : début =========================================================================
\lstdefinelanguage{Natural}{keywords={},comment=[l]{}}
\lstdefinestyle{natural}{%
language=Natural,
basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
numberstyle=\scriptsize\ttfamily\color{gray},
keywordstyle=\color{colorPrim},
stringstyle=\color{colorTer},
literate={=}{$\leftarrow{}$}{1} {==}{$={}$}{1},
morestring=[b]",
showtabs=true,
aboveskip=0pt,
belowskip=0pt,
tabsize=2,
numbers=left,
backgroundcolor=\color{colorPrim!5},
}
% environnement 'algorithme'
\tcbuselibrary{listingsutf8,skins}
\DeclareTCBListing{algorithme}{ O{} }{listing options={style=natural,#1},
colback=colorPrim!5,colframe=colorPrim,listing only,
left=5mm,enhanced,sharp corners,boxrule=0pt,
overlay={\begin{tcbclipinterior}\fill[colorPrim!30] (frame.south west)
rectangle ([xshift=3mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}}}
% ======================================== algorithme : fin =========================================================================

% ======================================== boiteicone : début =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{boiteicone}{ O{colorSec} o O{\faExclamationTriangle} O{\normalsize} }
{%begin code
  \par\noindent
  \IfNoValueTF {#2}
      {\newcommand*{\boxtitle}{Attention}}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#2}}
  \begin{tcolorbox}[colback=#1!10!white,colframe=#1,coltitle=#1,
    detach title,before upper={\tcbtitle\quad},title=\boxtitle,fonttitle=\bfseries#4,sharp corners=all,
    height from=12mm to 25cm,valign=center,leftrule=12mm,
    enhanced,overlay={\node[anchor=center,text=white] at ([xshift=6mm,yshift=-6mm]frame.north west) {\Large  #3};}]
}
{%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
% ======================================== boiteicone : fin =========================================================================
%
% ======================================== boiteombre : début =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{boiteombre}{ s O{black} }
{%begin code
  \par\noindent
  \IfBooleanTF{#1}{\newcommand*{\FrameColor}{#2!10!white}}{\newcommand*{\FrameColor}{#2}}
  \begin{tcolorbox}[notitle,colback=#2!10!white,colframe=\FrameColor,sharp corners=all,
    enhanced,fuzzy shadow={2mm}{-1mm}{0mm}{0.4mm}{black!50!white},
    height from=12mm to 25cm,valign=center]
}
{%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
\ExplSyntaxOn
\cs_new:cpn {boiteombre*} {\boiteombre*}
\cs_new_eq:cN {endboiteombre*} \endboiteombre
\ExplSyntaxOff
% ======================================== boiteombre : fin =========================================================================

% ======================================== boitetitre : debut =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{boitetitre}{ m O{black} }
{%begin code
  \par\noindent
  \begin{tcolorbox}[title={#1},halign title=center,,colback=#2!10!white,colframe={#2!50},sharp corners=all,
      enhanced,fuzzy shadow={2mm}{-1mm}{0mm}{0.4mm}{black!50!white},toptitle=2mm,bottomtitle=2mm,top=0pt,before skip=-10pt,after skip=10pt]
    }
    {%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
% ======================================== boitetitre : fin =========================================================================

% ======================================== boitebarre : début =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{boitebarre}{ O{colorSec}}
{%begin code
  \par\noindent
  \begin{tcolorbox}[notitle,colback=#1!10!white,colframe=#1,sharp corners=all,
    height from=12mm to 25cm,valign=center,leftrule=2mm,toprule=0pt,rightrule=0pt,bottomrule=0pt]
}
{%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
% ======================================== boitebarre : fin =========================================================================
